香港總商會的無知（劉細良）

節錄

香港總商會的無知（劉細良）

香港總商會總裁梁兆基日前在《香港家書》放負發表「政治不正確」言論，。。。。。。。。。，總商會知否今日惡果是本地商界短視所造成？

過去政治衝突企業均可置身事外，企管人員無需就政治問題表態，。。。。。。。。。。由西環領導，而總商會功能組別代表也由自由黨變成經民聯林健鋒。

依附權力 反對民主

由中共控制的議會代表，已經不可能左右逢源，。。。。。。。。但由於中共在港的政治官僚需要「交數」，於是變成了人人過關，這些門面工夫令社會政治衝突加劇，企業左右做人難。

今天香港的大敗局，本地商界要負上重要責任，他們一心以為只要依附權力，不理政治，盲目反對民主化，30年來唯一政治論述就係：「直選會選到李卓人」，他們以為有政治庇護就可以穩坐利益釣魚船。他們從未想過自1972年開始中美利益共同體會有分崩離析的一天，美國會制裁香港，逐步失去一切特殊地位，也未想過中共的極端手法可以不惜「攬炒」。總商會總裁的慨嘆，來得太遲也太無知，由總商會出市代表成為西環馬仔那天起，由梁君彥主席變成議會打手那天起，他們就應該知道商界表態人人過關這一天，遲早會到來。

革命不是請客吃飯，1949的上海歷史，總商會應好好研究！

衰d講句
佢地都賺夠移民la
e家冇咁好賺係到呻咩9